反駁《香港人權及民主法案》是攬炒 郭榮鏗：為香港增加安全網

美國國會即將審議《香港人權及民主法案》（下稱《法案》），有關涉及制裁港府官員的《法案》觸動中、港政府神經，中國外交部批評，特首林鄭月娥也強烈反對，《法案》是否令香港「攬炒」惹來爭議。早前訪美爭取國際社會關注香港「一國兩制」狀況的公民黨法律界議員郭榮鏗反駁「攬炒」之說，強調《法案》反為香港增加一層「安全網」，令香港及北京官員作出損害香港人權自由的決策前要思考在國際間的後果；民主黨主席胡志偉也指，制裁違反民主、人權、自由等普世價值的政權及官員是「應有之義」。

外國政府透過立法關注香港事務並非首次，1992年起令香港享有特殊優惠待遇的《香港政策法》正是一例。早前與公民黨向美國國會議員發出聯署信的郭榮鏗批評林鄭「死到臨頭都唔知埞」，指早前訪美接觸的民主、共和兩黨議員，均表態支持國會盡快通過《法案》，相信《法案》通過後，損害香港人權和自由的特區和北京政府官員，包括特首林鄭月娥、保安局局長李家超以及警務處處長盧偉聰等，有可能被列入制裁名單。

《法案》訂明被制裁的人士除會受到美國政府的入境限制，或不能進入美國外，在美國的資產亦會被凍結，不能與任何美國公司進行生意往來。而《法案》更大的威力在於產生連鎖效應，或令其他西方國家亦實施同類制裁，變相令受制裁人士與西方國家聯繫大受影響，郭榮鏗指此舉變相令相關人士明白不能一邊享受「一國兩制」的好處，一邊損害「一國兩制」保障的人權和自由，「呢種又食又拎嘅情況，我諗係唔會持續得好耐」。

郭深信美國一旦通過《法案》，香港不單不會因此「攬炒」，反而會多加一層「安全網」，令日後香港和北京官員作出損害香港人權自由的決策前「都要諗過度過」，考量在國際社會有否任何後果。

由於涉及複雜立法過程，郭認為美國國會如何處理及何時通過，「好視乎香港人（支持立法）啲聲音大不大」，認為港人可以透過去信美國國會或公開聯署信表態支持，他同時指警方的濫暴情況升級，也會令更多美方議員支持《法案》。

雖然建制派再三斥尋求外國政府支持無助令中央讓步，但郭榮鏗指港府推出《逃犯條例》修例之初，建制派已稱找外國援手只會「越搞越衰」，又強調中央一定不會讓步，持續3個月的反修例運動卻反映外國政府的關注及支持十分重要，令港府重新思考並宣佈撤回條例，「佢哋（親北京人士）嗰套邏輯，喺反送中運動裏面，已經證明係唔work、係錯嘅」，表明自己會繼續外訪，冀國際社會關注香港情況。

民主派另一大黨、民主黨主席胡志偉回應是否支持《法案》時表明，支持任何一個國家訂立保障普世價值的法例，包括美國國會提出的有關《法案》，認為推動違反民主、人權、自由等普世價值政策的政權和官員，「受到制裁係應有之義」。對於《法案》或激起北京反彈，胡志偉認為有關說法並無意義：「北京想反彈時，乜嘢理由都可以反彈，欲加之罪，何患無辭？」

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

泛民係比政府迫到變深黃你一腳申開泛民攪到中間派消失哂佢地為公為私都得一條路行

係時候去德國歐盟了
圍堵中國